員工若不當使用開支可被追討製作費 港台證實最多扣一半人工 可向行政長官上訴

《蘋果》早前率先報道，港台管理層曾構思，如製作人員製作的節目內容未經批准或「過唔到關」，除了涉事節目將會被抽起，員工亦須自行負擔有關製作成本。本報由上月底向港台查詢，港台一直未有正面回應，至今天（6日）回覆承認事件，港台作為政府部門，《公共財政條例》適用於港台員工，如政府認為有公務人員在受聘時不當地承付開支，可向該人徵收附加費。根據《公》條例列明，附加費將會在員工的每月薪金、退休金等報酬扣除，最多可被扣一半。
相關新聞：清算港台︱節目若被抽 或向編採團隊追討製作費 顧問團斥李百全：貶港台為政府宣傳機器
事隔9日始回覆承認事件

本報早於上月27日報道，港台有意向員工追討製作費。假如製作人員所製作的節目內容未經批准或不達標，有關集數將不能播出街，員工亦可能要自行負擔有關製作成本。當時港台未有正面回應查詢，僅再三重申為加強編輯管理，已引入新機制，保障節目符合《約章》及《守則》的要求；管理層亦會「協助」同事遵守《守則》更有效地製作節目。

事隔一個多星期，港台於今日（6日）終於正面回應，披露向員工追討製作費的細節。港台指，作為政府部門，須遵守政府的法規，故《公共財政條例》適用於港台員工。根據該條例，如政府認為有公務人員在受聘時不當地承付開支，可向該人士徵收附加費。
港台終於證實可向員工追討製作費。資料圖片
港台終於證實可向員工追討製作費。資料圖片
若因徵費感受屈 可在通知期30日內向特首上訴

翻查《公》條例内容，假如有公務人員被認為在受聘時不當地承付開支，須提出令財政司司長滿意的解釋；如該解釋未令人滿意，財政司司長會向公務人員徵收附加費，數額由財政司司長決定，但數額不可比製作開支多，亦要顧及對該公務人員不會造成過份財政困難。

根據條例所指，附加費將會在員工的每月薪金、退休金等報酬中扣除，最多可扣該人該月薪金、工資或退休金總額的一半。假如有公務人員因被徵收附加費而受屈，有權在獲悉徵收附加費通知的日期後30日內，向行政長官提出上訴。

返工返到要扣糧係咪世界第一

勞工法例唔係最多罰$300㗎咩？

啱啱先睇完個護士移民南澳返11日工有3萬既新聞
轉個頭睇香港既得做到死仲要扣人工

辭職啦
貼錢打工咩

員工亦可能要自行負擔有關製作成本
貼錢返工

政府工唔受法例管
因為佢犯左法就會政府告政府 所以唔會出現

扣完個版權係咪歸我先？

佢咁玩，只會玩到下面全部唔諗嘢，推返個波俾上面，叫上面諗埋，下面剩係負責execute

咪就係
奇奇怪怪
致府機構帶頭剋扣人工

假如有公務人員因被徵收附加費而受屈，有權在獲悉徵收附加費通知的日期後30日內，向行政長官提出上訴。

玩到好撚絕

佢就係想咁

原來搵左個世紀仆街做台長

睇黎想趕走晒現有嘅員工換血

成班唔同你搏，唔拍片，播舊片，亞視化

會拍新片，唱好大灣區，中國新發展之類

玩到咁過火，一定hea交過咗就算

我其實唔明，先唔講立場，我諗佢地拍野點都應該定左個idea，上邊同意左先準備野拍，唔會攞部機就拍掛。

咁而家叫邊個賠？下邊拍個d攞左準許，上面批個d個一刻的確係有權批喎，而家唔俾而家改準則姐，咁罰邊個

即係邊個唔聽話我咪罰邊個囉
同國安法限衆令一樣，無準則架，佢地就係準則

睇下幾時燒埋私人公司果疊

追議員薪酬 拍野過唔到關要追製作費
出面公司遲早跟你政府一齊玩